%\chapter{\textit{qutip\_impl}: Implementación de \textit{qutip}}
%\minitoc
%\label{chap:qutip_impl}

\clearpage
\section{Implementación de \textit{qutip}}

	Con el fin de poder comparar futuros resultados, se llevó a cabo un estudio empírico del consumo espacial y temporal de la implementación ofrecida por qutip para el operador de la transformada cuántica de Fourier.
	
	Para ello, se implementó un pequeño código que llama a la función ofrecida por la librería para obtener el operador y lo aplica a un estado cuántico. Se realizaron mediciones de tiempo y de memoria según lo establecido para obtener el consumo de esta implementación. Puesto que es parte de la librería de referencia que es ampliamente utilizada y la función es un paso básico de otros muchos algoritmos, se ha considerado que ya ha sido probada de forma extensiva por parte de los desarrolladores y la comunidad, no habiéndose encontrado en Internet indicios de que su funcionamiento no sea correcto.
	
	A esta implementación se le ha asignado el identificador \textit{qutip\_impl}.
	
	En la tabla \ref{tab:qutip_impl_resource_usage} se observan los resultados obtenidos de las mediciones al ejecutar el algoritmo con hasta 15 qubits y en las tablas \ref{tab:all_memory_limits_comparation} y \ref{tab:all_time_usage_comparation} dos comparativas de memoria y tiempo con otras implementaciones.
	
	En cualquiera de esas tablas puede observarse que el máximo de qubits con los que puede trabajar son 12. La función da una excepción cuando se llama a la función de \textit{qutip} a partir de 13 con el mensaje de error que se muestra en la figura \ref{pic:qutip_impl_memory_error_13_qubits}.

	

	\begin{table}
		\centering
		
		\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
			
			\hline
			
			\textbf{Qubits} & \textbf{Memoria (MB)} & \textbf{Tiempo (s)} & \textbf{Varianza (s)} \\ \hline \hline
			
			\input{tables/qutip_impl_time_measure}
			
		\end{tabular}
		
		\caption{Implementación de \textit{qutip} - Resultados de las mediciones}
		\label{tab:qutip_impl_resource_usage}
	\end{table}
	
	
	
	\begin{figure}[ht!]
		\includegraphics[width=\textwidth]{qutip_impl_memory_error_13_qubits}
		\centering
		\caption{\textit{qutip\_impl} - MemoryError al ejecución para 13 qubits}
		\label{pic:qutip_impl_memory_error_13_qubits}
	\end{figure}
	
	
	
	
	